# Требования к аппаратному и программному обеспечению

Для работы необходимы:

**Вариант 1**:

- Приставка VMSbox, c установленным на неё VMS-сервером.

**Вариант 2**. Если у вас нет приставки VMSbox, вам потребуется:

- Рабочая станция для установки VMS-сервера (ваш локальный компьютер).

---

**Плюс:**

- Камеры или терминалы, поддерживаемые платформой «Видеонаблюдение Ростелеком», либо добавленные на платформу через VMS.
- Логин и пароль от VMS-сервера. По умолчанию — `admin`/`admin54321`.
- Логин и пароль для камеры, IP- или DNS-адрес и пароль для терминала. Устанавливаются производителем.

Если у вас есть Личный кабинет платформы «Видеонаблюдение Ростелеком», вы можете добавить к нему VMS, следуя инструкции по добавлению [здесь](./adding_vms_to_account.md).

Что необходимо узнать перед началом работы с VMS-сервером, см. в разделе [«Начало работы»](./getting_started_with_vms.md).

## Рабочая станция для VMS-сервера

**Программные требования**

- ОС Windows 10 Professional или Enterprise версии 1709 или выше — рекомендуется;
- ОС Windows 10 Professional или Enterprise версии 1611 — допускается (только установка вручную); 
- Windows Server — допускается при возможности установить Windows Subsystem for Linux (WSL).
- ОС Linux — предпочтительнее использовать Debian или Ubuntu.
- Версия ядра Linux не ниже 5.4.

Обязательно иметь права администратора.

**Минимальные аппаратные требования**

- процессор Intel Core Core i3-6ххх;
- оперативная память DDR4 объёмом 4 Гб.

## Проверка версии ОС Windows

Чтобы узнать, какая версия Windows используется на вашем устройстве, нажмите клавишу с логотипом **Windows + R**, введите **winver** в поле **Открыть** и затем нажмите **ОК**.

Для получения дополнительных сведений:

1. Нажмите кнопку **«Пуск»**.
2. Нажмите на шестеренку — откроется меню **«Параметры Windows»**.

    ![Параметры Windows](img/Check_of_version_1.png "Параметры Windows")

3. Нажмите **«Система»**.

    ![Система](img/Check_of_version_2.png "Система")

4. Отмотайте список параметров вниз и перейдите к пункту **«О системе»**.
5. Проверьте в окне **«О системе»**:
    - тип системы — 64-разрядная ОС;
    - версию системы (Windows 10 Professional или Enterprise версии 1709 или выше).
    
    ![Окно «О системе»](img/Check_of_version_3.png "Окно «О системе»")

## Проверка версии ОС Linux

Откройте терминал и выполните следующую команду, чтобы узнать информацию о вашей **версии Linux**:

    cat /proc/version

Вывод команды будет примерно таким:

    Linux version 4.8.0-53-generic (buildd@lgw01-56) (gcc version 5.4.0 20160609 (Ubuntu 5.4.0-6ubuntu1~16.04.4) ) #56~16.04.1-Ubuntu SMP Tue May 16 01:18:56 UTC 2017

Команда показывает нам текущую версию ядра, под которым работает наша операционная система. Вывод команды включает в себя содержимое файлов: `/proc/sys/kernel/ostype`, `/proc/sys/kernel/osrelease`, и `/proc/sys/kernel/version`.

- **4.8.0-53** — Версия ядра Linux
- **SMP** — Ядро, поддерживающее многоядерные и множественные процессоры.

Чтобы узнать **версию дистрибутива Linux**, выполните команду:

    cat /etc/*release

Или

    lsb_release -a

Вывод команды будет следующим:

    No LSB modules are available.
    Distributor ID:	LinuxMint
    Description:	Linux Mint 18.2 Sonya
    Release:	18.2
    Codename:	sonya

## Требования к сетевым подключениям

*Работа с интернетом*

Для работы с платформой «Видеонаблюдение Ростелеком» через интернет скорость подключения к нему должна быть не менее 1,5 Мбит/c на каждую камеру, просматриваемую с сервера системы.
